白宮就禁止中共黨員及家屬赴美草擬總統行政命令

《路透社》引述消息人報道，美國政府正在考慮禁止所有中國共產黨黨員及其家屬前往美國，白宮高級官員已開始草擬總統行政命令，但目前草議仍在初期階段，並未將行政命令提交予總統特朗普。

較早時《紐約時報》報道，白宮正在討論是否拒絕向數以千萬計中國共產黨黨員及其家人發旅遊簽證。若果措施正式落實，相信會招致中國的報復，不僅會禁止美國旅客前往中國，更會針對外交官及企業高層，這可能會損害美國在中國的利益。

美國國務卿蓬佩奧未有就對中國共產黨黨員實施入境禁令作出正面回應，僅稱在特朗普的帶領下，正努力研究如何反擊中國共產黨。

消息人士稱，目前白宮內部擬議的行政命令中，可能包括禁止共產黨黨員的子女前往美國升學，不過由於美國當局沒有完整的共產黨黨員名單，令政策執行上顯得困難。

之前袁爸建議列中共為非法組織